\subsubsection{API}
\label{section:concepts:api}

Segundo \cite{stowe2015undisturbed}, \textit{Application Programming Interface}(API) é um software intermediário que permite duas aplicações comunicar entre si. Como a API assume um papel intermediário entre duas ou mais aplicações, ela acaba criando uma camada extra de segurança. Dessa forma as aplicações nunca se comunicam diretamente, elas recebem apenas o mínimo necessário para concluir os seus objetivos sem se comprometer por permitir mais acesso do que realmente necessário.

Apesar do propósito simples de uma API, existem varias formar de implementar uma API. Algumas dessas formas, as mais conhecidas, sendo Simple Object Access Protocol(SOAP), Remote Procedure Call(RCP) e Representational State Transfer(REST). Como esse documento utiliza uma API REST, apenas ela será detalhada.


% \subsubsection{REST}
% \label{section:concepts:api:rest}
\paragraph{REST}\mbox{} \\


O tipo de API REST, também conhecida por RESTful, foi projetada para aproveitar-se de protocolos existentes, apesar de disso normalmente use-se o protocolo HTTP. Usando o protocolo HTTP, remove-se a necessidade de usar bibliotecas extras como no caso da API SOAP, que requer um cliente SOAP para criar e receber as requisições feitas para a API.

Esse formato segue os seguintes princípios:
\begin{itemize}
    \item Client-Server
    \item Stateless
    \item Cache
    \item Uniform Interface
    \item Layered System
    \item Code on Demand
\end{itemize}

O princípio \textbf{Client-Server} diz que a API e os clientes que a usam, ou seja as aplicações, devem ser desenvolvidas separadamente. Dessa forma é possível evoluir ambas as partes separadamente sem que modificações em uma das partes afete a outra parte, assim dando a liberdade para que ambas as parte possam evoluir.

O princípio \textbf{Stateless} diz que uma chamada para a API deve poder ser feita sem a necessidade de outra chamada para a API, ou seja, sem a necessidade de dados armazenados para manter o estado da aplicação que está fazendo a chamada para a API.

O princípio \textbf{Cache} diz que sempre que possível deve-se permitir o uso de cache e indicar por quanto tempo essa cache é válida, dessa forma é possível reduzir o número de acessos a API e disponibilizar os dados aos clientes de forma mais rápida.

O princípio \textbf{Uniform Interface} diz que a interface que a API providência para a comunicação com as aplicações deve ser uniforme, assim sendo independente do backend.

O princípio \textbf{Layered System} diz que a API deve ser composta por camadas, onde cada camada tem sua responsabilidade e funcionalidade. Criando-se uma API com varias camadas possibilita escalar diferentes partes da API conforme necessário. Do ponto de vista de quem consome a API seria como se fosse uma única camada, porém do ponto de vista da API seriam varias camadas.

O princípio \textbf{Code on Demand}, o único princípio opcional de se usar, diz que API deve permitir a transmissão de código para o cliente, dessa forma permitindo o cliente estender ou alterar temporariamente as suas funcionalidades. 